說好既「公民抗命認罪保存法治」呢? 被控公眾妨擾罪戴耀廷表明不認罪

佔中三子等九人被控公眾妨擾罪，星期二在區域法院答辯，戴耀廷表明不會認罪，又指出席審訊、承擔刑責，已經符合公民抗命的要求。

佔中發起人戴耀廷和另外八人，星期二要就公眾妨擾等罪名答辯，他出席論壇時不評論案件，但就談到上訴庭就東北案的判詞，判詞引述終審法官非常任法官賀輔明對公民抗命理解，指犯案者會認罪來顯示對信念的真摯，戴耀廷認為上訴庭理解錯。

同一時間立法會議員何君堯就在添馬公園舉行集會，指近日多間大學出現港獨標語，將矛頭指向戴耀廷，要求港大解僱戴耀廷，他早前已去信港大，港大回覆他指會按既定程序處理，而集會期間有人不適暈倒。

認罪就完全接受上訴庭既冇理刑期，亦放棄機會上庭屌柒佢，隨時禍延後人。點解要認罪

接受刑責同認唔認罪係兩回事喎

佢當初話認罪

SORRY, 公民抗命就係要受不合理既判刑, 去彰顯法律既不義, 從而改變

呢個真係公民抗命ABC, 亦即左膠公民抗命之神甘地

你係邊度聽過, 公民抗命係有條件既? 係判刑合我心水先公民抗命?

係甘地, 馬丁路德金, 定昂山素姬有呢個論述?

問題係條罪是否合理。唔通告佢殺人放火強姦隻狗，佢都要認罪咩。

呢個係佢自己既問題, 公民抗命既「所犯即所反」佢無做到

難道仲要選擇控罪? 要唔要選埋法院, 選埋法官?

人地真係唔係告佢殺人放火強姦隻狗
依家告「公眾妨擾罪」, 你講下有乜唔合理?

點為之「公眾妨擾」

唔認罪點解之前又拉大隊自首？

我已經唔記得佢自首左條乜野罪

違反道路使用者守則?

其實我真係唔反對和理非, 但條件係和理非真係WORK先得, 以及主張既人真係如佢地自己所講咁做, 言行一致囉

「公民抗命」本身,, 理論上就已經有其限制
即係「所犯必所反」, 例如甘地反英國鹽稅, 佢真係拉大隊去海邊自己製鹽
和平地觸犯鹽稅法, 以突顯其不義, 從而達到修法

馬丁路德金都係類似咁, 和平地不服從種族歧視既惡法

但爭取普選, 關乎基本法第45條既事, 係無得去觸犯到一條相應法例, 去做到公民抗命模式, 呢個錯誤, 由一開始已經係錯

戴耀廷由一開始, 政治論述已經錯, 佢唔係公民抗命, 佢純粹係佔領道路去威迫修法

港獨言論自由就可以用公民抗命模式
例如殖民政府要用某法例去檢控作出港獨主張既人, 咁就有一大班人集體故意觸犯呢條法例, 去被判刑, 去突顯不義, 達至修法, 呢樣論述上係得
(實際唔得, 因為宗主國民智太低及野蠻)